{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_013542",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "동래선생교정북사상절"
    },
    "text": "東莱先生校庭北砂上節\\n\nソウル特別市城北区\\n\n1973年7月10日に、この本は国宝に指定されました。この本は3冊あり、そのうち4冊と5冊は澗松美術館に所蔵され、6冊はソウルのチョ·ビョンスンが所蔵しています。 字経は約1.5cmの大きさで、字の高さは均一ではなく、広郭には左右の双辺に界線があります。行者数は半葉8行17字で、注は双行です。半葉の大きさは23.2×14.3cmで、板心は白口に下向き黒魚尾です。 この本は桂美子によって1403年(太宗3)に作られたもので、朝鮮時代初期の銅活字であり、韓国の文字鋳造術と造板術の発達史研究において貴重な資料です。しかし、使用期間が短かったため、伝わる本が珍しいです。 4巻は第2章から第29章までの28枚で、5巻は第1章から第19章までです。各章は背接になっており、本の頭には厚い淡黄色の表紙が付けられ、淡青糸で縫って線装されています。 第6巻は第1章から第32章までの32枚のうち、第31章が欠落しており、現在は前の紙葉をジャージーで補強し、本の前後に紙1枚を挿入して、紺色の厚紙を重ねて淡黄色のナイロン糸で開帳補強しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本はいつ国宝に指定されましたか？",
            "answer": "この本は1973年7月10日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この本は何冊ありますか？",
            "answer": "この本は3冊あります。"
        },
        {
            "question": "この本の一部はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "この本の一部は澗松美術館に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この本はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この本は約1.5cmの大きさで、字の高さは均一ではなく、広郭には左右の双辺に界線があります。行者数は半葉8行17字で、注は双行です。半葉の大きさは23.2×14.3cmで、板心は白口に下向き黒魚尾です。"
        },
        {
            "question": "この本はいつ作られましたか？",
            "answer": "この本は1403年(太宗3)に作られました。"
        },
        {
            "question": "この本はどの時代の銅活字ですか？",
            "answer": "この本は朝鮮時代初期の銅活字です。"
        },
        {
            "question": "この本はどのような研究に貴重な資料ですか？",
            "answer": "この本は韓国の文字鋳造術と造板術の発達史研究において貴重な資料です。"
        },
        {
            "question": "この本の第4巻と第5巻は何章から何章までの内容ですか？",
            "answer": "第4巻は第2章から第29章までの内容で、第5巻は第1章から第19章までの内容です。"
        },
        {
            "question": "この本の第6巻には何章が欠落していますか？",
            "answer": "この本の第6巻には第31章が欠落しています。"
        },
        {
            "question": "この本の補強はどのように行われていますか？",
            "answer": "この本の補強では、前の紙葉をジャージーで補強し、本の前後に紙1枚を挿入し、紺色の厚紙を重ねて淡黄色のナイロン糸で開帳補強しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 360,
        "QA": 403
    }
}